（侵仔又有麻煩）美國司法部長被指通俄及於聽證會作假證供

美國總統特朗普的政府再有閣員被指「通俄」以及說謊隱瞞事實。司法部長塞申斯（Jeff Sessions）被揭去年曾兩度與俄羅斯駐美大使基斯利亞克（Sergei Kislyak）會面，但他在參議院確認提名聽證會中卻否認雙方曾接觸。

美國《華盛頓郵報》引述司法部官員消息指，去年仍為參議員的塞申斯，曾於7月及9月與基斯利亞克會談，他當時是參議院軍事委員會的成員之一。9月那次會面是在塞申斯的參議員辦公室內進行，當時正值美國情報機構指控俄羅斯黑客入侵並干預美國大選的敏感時期。

報道曝光後，眾議院民主黨領袖佩洛西直斥塞申斯已經不適合擔任這個職位，要求他辭職。而塞申斯則表示他「從沒跟任何俄羅斯官員討論過競選問題」。

作為司法部長，塞申斯負責監管司法部及聯邦調查局（FBI），目前FBI正就俄羅斯插手美國大選、以及特朗普班底與俄羅斯的關係進行調查。

塞申斯在1月10日的司法委員會確認提名聽證會中，被問及他知不知道特朗普競選團隊與俄羅斯政府有聯絡，他回應指：「我不清楚任何這些活動，我在競選中曾被指是代理人，而我與俄羅斯之間沒有任何聯絡。」

司法部消息指，塞申斯與俄大使見面時，是肩負軍事委員會成員的角色，他不認為自己與俄大使的對話與議員的提問有關，而其發言人強調塞申斯當時的回應「沒有任何誤導」成份。

總統特朗普最先委任的國安顧問弗林（Michael Flynn），上任不足一個月，就被揭私下與俄羅斯駐美大使討論美國對俄制裁令，更向副總統彭斯說謊，最終辭職收場。

路透社／美國《華盛頓郵報》

上次果個都係因為咁要走人
其實親俄之餘最重要係隱暪同俄羅斯見面，係聽證會講大話

其實我對俄羅斯唔反感既，
親俄聯俄制支無問題
問題在佢係聽證會咁重要既場合講大話，
隱暪自己同俄羅斯既關係，
咁已經係誠信問題

美國副總統彭斯辦公室發表聲明，承認有使用私人電郵戶口處理公務，他已指示律師檢視相關電郵，確保他擔任州長期間，所有同公務有關的電郵歸檔。美國印第安納州傳媒指，彭斯出任印第安納州州長時，曾以私人電郵處理公務，跟多位高級顧問交換意見，話題由州長官邸的安全措施，以至美國如何回應全球恐襲，電郵帳戶於去年夏季被黑客入侵。不過報道指，印第安納州法律並未禁止公共部門官員使用私人電郵賬戶。

彭斯在去年總統大選，曾強烈抨擊民主黨總統候選人希拉里，擔任國務卿期間，以私人伺服器處理公務，危害國家安全。

看來特朗普 都係無咩
對抗"體制力量"

呢樣野